import time
import random

preguntas = {
    1: [
        {'pregunta': '¬øCu√°l es el color del cielo en un d√≠a despejado?', 'opciones': ['a) Verde', 'b) Azul', 'c) Rojo ', 'd) Amarillo'], 'respuesta': 'b'},
        {'pregunta': '¬øCu√°ntos d√≠as tiene una semana?', 'opciones': ['a) 5', 'b) 6', 'c) 7', 'd) 8'], 'respuesta': 'c'},
    ],
    2: [
        {'pregunta': '¬øCu√°l es el planeta m√°s cercano al sol?', 'opciones': ['a) Venus', 'b) Marte', 'c) Mercurio', 'd) Tierra'], 'respuesta': 'c'},
        {'pregunta': '¬øEn qu√© continente se encuentra Brasil?', 'opciones': ['a) Europa', 'b) Asia', 'c) Am√©rica', 'd) √Åfrica'], 'respuesta': 'c'}
    ],
    3: [
        {'pregunta': '¬øQu√© animal es conocido como el ‚Äúrey de la selva‚Äù?', 'opciones': ['a) Le√≥n', 'b) Elefante', 'c) Tigre', 'd) Jirafa'], 'respuesta': 'a'},
        {'pregunta': '¬øCu√°ntos lados tiene un tri√°ngulo?', 'opciones': ['a) 3', 'b) 4', 'c) 5', 'd) 6'], 'respuesta': 'a'}
    ],
    4: [
        {'pregunta': '¬øQu√© gas respiramos que es esencial para vivir?', 'opciones': ['a) Di√≥xido de carbono', 'b) Ox√≠geno', 'c) Helio', 'd) Nitr√≥geno'], 'respuesta': 'b'},
        {'pregunta': '¬øCu√°l es la capital de M√©xico?', 'opciones': ['a) Monterrey', 'b) Guadalajara', 'c) Ciudad de M√©xico', 'd) Canc√∫n'], 'respuesta': 'c'}
    ],
    5: [
        {'pregunta': '¬øQui√©n escribi√≥ "Cien a√±os de soledad"?', 'opciones': ['a) Pablo Neruda', 'b) Gabriel Garc√≠a M√°rquez', 'c) Isabel Allende', 'd) Mario Vargas Llosa'], 'respuesta': 'b'},
        {'pregunta': '¬øQu√© √≥rgano del cuerpo humano bombea la sangre?', 'opciones': ['a) H√≠gado', 'b) Pulmones', 'c) Coraz√≥n', 'd) Est√≥mago'], 'respuesta': 'c'}
    ],
    6: [
        {'pregunta': '¬øQu√© elemento qu√≠mico tiene el s√≠mbolo "O"?', 'opciones': ['a)  Oro', 'b)  Ox√≠geno', 'c) Osmio', 'd) Ozono'], 'respuesta': 'b'},
        {'pregunta': '¬øEn qu√© a√±o lleg√≥ el hombre a la Luna?', 'opciones': ['a) 1959', 'b) 1969', 'c) 1979', 'd) 1989'], 'respuesta': 'b'}
    ],
    7: [
        {'pregunta': '¬øCu√°l es el r√≠o m√°s largo del mundo?', 'opciones': ['a)  Amazonas', 'b)  Nilo', 'c) Yangts√©', 'd) Misisipi'], 'respuesta': 'a'},
        {'pregunta': '¬øQu√© pa√≠s tiene m√°s habitantes en el mundo?', 'opciones': ['a) India', 'b) China', 'c) Estados Unidos', 'd) Indonesia'], 'respuesta': 'a'}
    ],
    8: [
        {'pregunta': '¬øQu√© autor escribi√≥ "La divina comedia"?', 'opciones': ['a) William Shakespeare', 'b) Dante Alighieri', 'c) Virgilio ', 'd) Cervantes'], 'respuesta': 'b'},
        {'pregunta': '¬øQu√© part√≠cula subat√≥mica tiene carga negativa?', 'opciones': ['a) Prot√≥n', 'b) Neutr√≥n', 'c) Electr√≥n', 'd) Quark'], 'respuesta': 'c'}
    ],
    9: [
        {'pregunta': '¬øQu√© cient√≠fico propuso la teor√≠a de la relatividad?', 'opciones': ['a) Isaac Newton', 'b) Albert Einstein', 'c) Galileo Galilei', 'd) Stephen Hawking'], 'respuesta': 'b'},
        {'pregunta': '¬øCu√°l es el pa√≠s m√°s peque√±o del mundo?', 'opciones': ['a) M√≥naco', 'b) San Marino', 'c) Ciudad del Vaticano', 'd) Liechtenstein'], 'respuesta': 'c'}
    ],
    10: [
        {'pregunta': '¬øQu√© estructura matem√°tica es utilizada para describir las simetr√≠as fundamentales en la f√≠sica de part√≠culas?', 'opciones': ['a) √Ålgebra lineal', 'b) Teor√≠a de n√∫meros', 'c) Grupos de Lie', 'd)  C√°lculo diferencial'], 'respuesta': 'c'},
        {'pregunta': '¬øQui√©n compuso la √≥pera ‚ÄúEl anillo del nibelungo‚Äù?', 'opciones': ['a) Mozart', 'b) Beethoven', 'c) Verdi', 'd) Richard Wagner'], 'respuesta': 'd'}
    ]
}

dinero = 0
utilizadoLlamada = False
utilizado5050 = False
utilizadoCambio = False
comodines = {
    "1": {"nombre": "50/50", "usado": False},
    "2": {"nombre": "Llamada a un amigo", "usado": False},
    "3": {"nombre": "Cambio de pregunta", "usado": False}
}

print("BIENVENIDO A QUIEN QUIERE SER MILLONARIO")
print("ENTRAS POBRE Y SALES MILLONARIOOOOO")
print("Comenzamos el juego")
print("*" * 200)

#Rango de niveles 

for nivel in range(1, 11):
    preguntas_nivel = preguntas[nivel]
    pregunta_actual = preguntas_nivel[0]
    otra_pregunta = preguntas_nivel[1]

    cambio_activado = False  

    comodines_usados_en_esta_pregunta = []
    #Inicia el juego
    while True:
        print(f"\nLa pregunta es: {pregunta_actual['pregunta']}")
        for opcion in pregunta_actual['opciones']:
            print(opcion)
            time.sleep(1)
        #cuantos comodines disponibles tiene 
        while True:
            comodines_disponibles = [clave for clave, info in comodines.items() if not info["usado"]]
            if comodines_disponibles:
                print("\nComodines disponibles:")
                for clave in comodines_disponibles:
                    print(f"{clave}) {comodines[clave]['nombre']}")
                eleccion = input("¬øQuieres usar un comod√≠n? (Escribe n√∫mero o (no) ): ").lower()
                #se mira si el jugador quiere usar un comodin
                if eleccion in comodines_disponibles or eleccion == "no":
                    if eleccion in comodines_disponibles:
                        comodines[eleccion]["usado"] = True
                        comodines_usados_en_esta_pregunta.append(eleccion)
                        print(f"\nHas utilizado el comod√≠n: {comodines[eleccion]['nombre']}")
                    #comodin del 50/50  
                    if eleccion == "1":
                        opciones = pregunta_actual['opciones']
                        respuesta_correcta = pregunta_actual['respuesta']
                        opcion_correcta = [op for op in opciones if op.lower().startswith(respuesta_correcta)]
                        opciones_incorrectas = [op for op in opciones if not op.lower().startswith(respuesta_correcta)]
                        opcion_incorrecta = random.choice(opciones_incorrectas)
                        opciones_mostradas = [opcion_correcta[0], opcion_incorrecta]
                        random.shuffle(opciones_mostradas) # sirve para mezclar aleatoriamente el orden de los elementos de una lista
                        print(f"\nOpciones despu√©s de aplicar 50/50:")
                        for opcion in opciones_mostradas:
                            print(opcion)
                    #comodin llamada el amigo es mmuy muy inteligente
                    elif eleccion == "2":
                        print("Has elegido llamar a un amigo. Tu amigo te dice que la respuesta es:", pregunta_actual['respuesta'])
                    #cambio de pregunta 
                    elif eleccion == "3":
                        cambio_activado = True
                        pregunta_actual = otra_pregunta
                        print("Has cambiado la pregunta. La nueva pregunta es:")
                        print(pregunta_actual['pregunta'])
                        for opcion in pregunta_actual['opciones']:
                            print(opcion)
                            time.sleep(1)
                elif eleccion == "no":
                    break
                #Se comprueba si el comodin se utilizo 
                else:
                    print("Comod√≠n no v√°lido o ya usado.")
            else:
                print("\nYa no tienes m√°s comodines disponibles.")
                break

            #se mira las respuestas del jugador si sale o responde bien
            respuesta = input(f"\nü§îIngresa la letra de tu 'respuesta' (Escribe 'comodin' para utilizar otro comod√≠n o escribe 'salir'): ").lower()
            if respuesta == "salir":
                print(f"\nTU DINERO GANADO FUE ${dinero}, GRACIAS POR JUGAR.")
                exit()
            if respuesta == pregunta_actual['respuesta']:
                print(f"\n‚úÖ RESPUESTA CORRECTA")
                dinero += 10000
                dinero *= 2
                print(f"üí∞ Dinero ganado: ${dinero}")
                break  
            #El jugador pierde cada vez que responde mal 
            else:
                print("‚ùå RESPUESTA INCORRECTA")
                print("Has perdido el juego.")
                print(f"üí∏ Te llevas: ${dinero}")
                exit()

          #se mira si el jugador se quiere retirar y no perder su plataaaaaaa

            retirar = input(f"\n¬øDeseas retirarte del juego? (si/no): ").lower()
            if retirar == "si":
                    print(f"\nTU DINERO GANADO FUE ${dinero}, GRACIAS POR JUGAR.")
                    exit()
        # Si se respondi√≥ bien, salimos del while True para pasar a la siguiente pregunta
        if respuesta == pregunta_actual['respuesta']:
            break
